其實做人都幾苦，苦到justify唔到帶下一代到世上

有錢都咁話
冇錢反而少顧慮
其實人窮反而開心d
因為少比較
但唔係因為唔比較
係唔知道原來有得比較
以前d人為食飯温飽偷渡
有飯食餓唔死就滿足
其實簡單d
但佢地d後代仲要諗好多
温飽之外既野
痛苦就由此而生
講真其實依代捱得苦過以前
以前個種捱合埋眼死做爛做
俾盡你身體上痛苦
而家複雜社會係你心血少d都頂唔順
精神折磨
以前個脫人係動物
而家依脫係識思考有感覺既動物
但當你識思考就返唔到轉頭
個種痛你永遠記得
痛到你費能事生下一代出黎受苦
捱都有分層次

當你覺得不停向上呢個過程係痛苦既時候
可以將自己既期望慢慢降低
去到最後對任何野都無期望
自己既底線亦都會慢慢低到睇唔到既時候
可能就係最開心既時候
你所講既比較就係建基於期望值既高低
祝你好運